%@Titre: Lyon -- 2004
\begin{myenumerate}
\item On considère l'expression $D$ suivante :\[D=(2x-3)^2+(2x-3)(5x+ 1)\]
\begin{enumerate}
\item Développer et réduire l'expression $D$.
\item Factoriser $D$.
\end{enumerate}
\item Résoudre l'équation $(2x-3)(7x-2)=0$.
\item On pose $E=14x^2-25x+6$.\\
Calculer $E$ pour $x=\sqrt{45}$ et donner le résultat sous la forme $a+b\sqrt5$,
où $a$ et $b$ désignent des nombres entiers relatifs.
\end{myenumerate}